五大訴求，真係缺一不可？可以小我，不過希望你能花幾分鐘睇下uncle嘅分享

This is well worth reading it, most of the points are exactly what i have been thinking over the past FEW YEARS! Hong Kong people has shown how brave and determined you are, but it’s about time to think deeply and be a bit more visionary, what would happen after 2047 when the common law could no longer be the legal system used in Hong Kong? Whatever rights you are still enjoying now, whatever you are still pursuing now, and whatever properties and treasuries you are having, 27 years later they could be all gone...i totally understand that Hong Kong is a part of China, this is a fact and cannot be changed, but please, keep this place a special administrative region and allow citizens to enjoy their lives in this place under the “one country two systems” principle. If China is taking back all the rights we are enjoying now, everyone here would not be able to voice again.

I understand that a lot of people may not be having the same viewpoints, especially after all those happened within these few months, but we really need to think a lot further, all that we are longing for, all that we are fighting for, are not only for our generations but our next one and the next next one.

Law is law, anyone breaking the laws should be brought into justice, no matter what kind of persons they are. No one should be set above the law. The common law system that we are enjoying over the past 150 years, is one of the things that we should treasure most.

Just a bit earlier, i have read a piece of article, it’s an interview with Dr Anthony Francis Neoh, the chairperson of IPCC, i truly think that for the five demands of what a lot of people are fighting for, two of them look plausible, i am explaining my view on this:

1st demand: Complete withdrawal of the proposed amendments on the extradition bill from the legislative process

This is actually a very easy one, if the government really thinks the bill is dead, why not using a formal legal term “withdrawal”? Unless you still wanna do it!

2nd demand: Retraction of the characterisation of the protests as "riots"

I am not a law maker nor a laywer, but in my two cents, once someone was arrested and waiting to be brought to the court, any intervention should not be made, whether its “riots” should be decided by the judge based on objective evidence.

For lawyers or judges, please correct me if i am wrong.

3rd demand: Unconditional release and exoneration of arrested protesters

Same as above.

4th demand: Establishment of an independent commission of inquiry into police behaviour

This is the one i demand the most. Undoubtedly there are some cops who are way over the line and this morning everyone has just witnessed police brutality. How on earth can law enforcers do something like this? Are they above the law? Can they do whatever they want just because they are the law enforcers? This is definitely needed! And Dr Neoh, the chairperson of IPCC also thinks that could be done to soften the antagonism!

This is a really good timing to put more focus on this demand, everyone should have read the news about the case of police brutality this morning, and how the PPRB responded is actually a perfect example showing people why an independent committee of inquiry is necessary, because someone is breaking the law (i think it should be investigated under the crime (torture) ordinance (Cap. 427)) but the alleged policemen would just be suspended, what about prosecution? Arent they gonna be punished by the law should they be proved guilty? I am not a lawyer but i believe the objective evidence (cctv) is already strong enough. Now whether those policemen would be prosecuted is solely based on the decision by Secretary for Justice, because her consent is needed for this kind of prosecution.

Anyway, going back to my point, IPCC is just not enough to handle all these complaints fairly, so an independent committee of inquiry must be established.

5th demand: Universal suffrage for Legislative Council and Chief Executive elections

I want this too, but it would take a lot of time to formally work on this, and i think this should be considered as a long term demand rather than a demand to be fulfilled right at this moment.

Some also mentioned they demand the resignation of Carrie Lam, i genuinely believed that she tried to resign, but just because no replacement could be found at the moment, her resignation was not approved.

After all, if demand 1 and 4 could be fulfilled, i believe a lot of tension would be gone and Hong Kong can still be a beautiful and peaceful city as it has been. I love Hong Kong a lot and I really hope for the best. I just couldnt be prepared for the worst. Mutual destruction, or the concept of “i die, you die with me” is something way beyond my thoughts.

I am not trying to disunite people, but i am just sharing my viewpoints, and i believe this is some sort of freedom that everyone in Hong Kong should enjoy, still. I so wanna enjoy this for a way longer period of time than just 27 years more, not because of myself only but also because of my kids.

Lastly, i dont buy the concept of Hong Kong independence, as i simply think its not viable based on what we have in Hong Kong, both hardware and software-wise. But letting Hong Kong people govern this place and having a high degree of autonomy are definitely something we can enjoy under the Basic Law. So, if i can make amendments to the demands, i would add one more: extend the basic law and let Hong Kong be a special administrative region indefinitely.

就我認識的人當中，在我呢個年齡層，都有唔少人有相似諗法。當然，呢個只係個人意見嘅分享，除咗自己，不能代表任何人。Anyway, 無論大家有咩諗法都好，花少少時間聽下其他人分享，了解多啲，即使持不同意見都唔緊要，最起碼對唔同睇法都知多咗。

唔好自quote睇得好辛苦

Sorry，廢中唔識，咩叫自quote? 點樣避免？謝！